\subsection{Was ist eine Tangente?}
\begin{wrapfigure}[4]{R} {5cm}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                inner axis line style={thick},
                axis lines=center,
                axis line style={thick},
                ymax=3,
                ymin=-1,
                height=5cm
            ]
            \addplot[domain=-1.5:3,black] {(-x+x^3)+1};
            \addplot[domain=-1.5:3,blue] {2*x-1};
            \addplot[orangemarker] coordinates{(1,1)};

            \node[right, orange] at (axis cs: 1,1) {P(1,1)};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Eine Tangente ist eine Gerade (hier: \textcolor{blue}{blau}), die eine Kurve an einem bestimmten Punkt (\textcolor{orange}{P(1,1)}) berührt und dort die selbe Steigung besitzt wie die Kurve. Eine Tangente schneidet die Kurve nicht.
\\ \\ \\ \\ \\ \\ % adding additional line so the graph and the following text aren't overlaid 

\subsection{Berechnung einer Tangente mithilfe der Geradengleichung}
Da es sich bei einer Tangente um eine Gerade handelt, können wir mit der Geradengleichung $y=m \cdot x+b$ rechnen.
Von den Elementen der Geradengleichung ist allein \(x\) bekannt, da es frei gewählt werden kann. Die Variablen $y,m,b$ müssen wir herausfinden. Wobei $y$ nur benötigt wird um $b$ zu berechnen.\\
Als Beispiel verwenden wir die Funktion $f(x) = (-x + x^3) + 1$ mit $x=4$
\subsubsection{Berechnung von y}
Um $y$ zu berechnen müssen wir lediglich unseren $x$-Wert in die Funktion einsetzten. 
\begin{equation*}
    y=f(4)=(-4 + 4^3) + 1=61
\end{equation*}
\subsubsection{Berechnung von m}
Um $m$ zu berechnen benötigen wir die Ableitung unserer Funktion.
\begin{equation*}
    f(x) = (-x + x^3) + 1 \longrightarrow f'(x)=(-1)+3x^2=3x^2-1
\end{equation*}
Nun können wir unseren $x$-Wert in die abgeleitete Funktion einsetzten um $m$ zu erhalten.\\
\begin{equation*}
    m=f'(4)=3 \cdot 4^2-1=47
\end{equation*}

\subsubsection{Berechnung von b}
Um $b$ zu berechnen müssen wir die Geradengleichung nach $b$ auflösen.
\begin{equation*}
    y=mx+b \longrightarrow b=y-mx
\end{equation*}
\begin{equation*}
    b=61-47 \cdot 4=(-127)
\end{equation*}
\subsubsection{Berechnung der Tangente}
Nun können wir die Geradengleichung für die Tangente, die sich am Punkt (4,61) mit der Funktion $f(x)$ schneidet aufstellen.
\begin{equation*}
    y=mx+b \longrightarrow y=47x-127
\end{equation*}
\textcolor{red}{Achtung:} Die Tangente beschreibt immer nur genau einen Punkt auf der Funktion.

\subsection{Tangentengleichung}
Die Tangentengleichung erlaubt uns unsere Berechnungen, die wir oben angestellt haben, innerhalb einer Gleichung zu vollziehen. Sie lautet wie folgt:
\begin{equation*}
    t(x)=f'(x_0) \cdot (x-x_0)+f(x_0)
\end{equation*}
Wobei $x_0$ unsere $x$-Koordinate des Punktes ist, für den wir die Tangentengleichung aufstellen. $x$ bleibt unverändert.\\
\subsubsection{Beispiel}
Wir übernehmen von oben die Funktion $f(x) = (-x + x^3) + 1$, mit ihrer Ableitung $f'(x)=3x^2-1$ und $x=4$.
\begin{equation*}
    \begin{split}
        t(x)&=f'(x_0) \cdot (x-x_0)+f(x_0)\\
        &=f'(4) \cdot (x-4)+f(4)\\
        &=(3 \cdot 4^2-1) \cdot (x-4)+((-4+4^3)-1)\\
        &=47(x-4)+61 \\
        &=47x-188+61\\
        &=47x-127
    \end{split}
\end{equation*}